% !TeX spellcheck = fr_FR

\section{Solution de rechange à l'environnement Python\texttrademark{}}
\label{solution-de-rechange-à-l'environnement-python}

À l'origine de sa conception, il était prévu que l'application n'utilise que des scripts de type \emph{shell} pour récupérer les informations des serveurs à monitorer.
Cette tâche s'est révélée longue et fastidieuse car il faut établir un analyseur syntaxique pour chaque commande, chacune d'entre elles disposant ses informations en sortie dans un format complètement différent l'une de l'autre.

Une seule de ces commandes dispose parfois même de centaines d'informations qu'il faut décortiquer, à l'image de la commande \emph{top} qui en plus de présenter des informations sur des paramètres de base, tels que le pourcentage d'utilisation du processeur ou l'utilisation détaillée de la mémoire vive, donne aussi plusieurs informations par processus et ce pour tous les processus du système.

De plus, il était même généralement nécessaire de créer deux analyseurs syntaxiques par commande car la syntaxe utilisée en sortie par les commandes Linux\texttrademark{} n'est que rarement parfaitement identique à la syntaxe de sortie des commandes purement Unix\texttrademark{} comme sur les distributions descendantes de \emph{BSD}.

Cependant, cette implémentation est toujours disponible dans le code source du \emph{Proof of Concept} et il serait éventuellement utile, par la suite, de se servir de cette technique comme solution de rechange pour les serveurs ne disposant pas d'environnement Python\texttrademark{} d'une version suffisante.
Il est néanmoins évident que cette technique permet de gagner en portabilité mais elle perd optimisation des performances.